退休漢連儂牆刀刺途人被輕告普通襲擊罪成 輕判入獄2個月 准他保釋等候上訴

六旬退休漢被指在去年7月，於元朗連儂牆附近揮刀刺向男途人，事主腹部受傷。退休漢否認襲擊致造成身體傷害罪，受審後被裁定普通襲擊罪成，今（2日）在屯門法院接受判刑。裁判官指被告至今仍拒認施襲，堅持自己才是受害者，批評他沒有悔意，終判被告入獄2個月，但准他保釋等候上訴。

控罪指68歲的被告曾遠全於2019年7月27日，在元朗廣場的行人天橋，襲擊事主謝佳明。控方案情指，事主當日與友人做運動後行經現場，見被告拍攝並尾隨他們，於是上前質問被告，雙方頓起爭執，期間被告亮刀襲擊事主。

辯方求情指，被告不知道當日有社會運動，拿刀只是想清理連儂牆，他因誤會事主拍攝他，他才反拍事主。辯方指被告只是站在附近，反而是事主挑釁在先，而他已被還押多日，已有足夠阻嚇力，日後不會再去容易引起爭執的地方。

推

張潔宜？

藍屎傷人就2個月，告阻狗就1年

如果檢控部門同司法機構無政治偏頗嘅話 咁71篤狗案嘅疑犯應該只告普通襲擊 就算罪成都判不多於2個月嘅監禁